# Práctica con el servidor web nginx:

En ésta práctica instalarás el servidor web Nginx, para ello puedes seguir [este tutorial](https://dungeonofbits.com/instalacion-de-nginx-en-linux.html).

Una vez lo tengas instalado crearás dos sitios virtuales:

1.- APELLIDO.com (Dónde APELLIDO es tu apellido en minúsculas).

✓

2.- AFICIÓN.com (Dónde AFICIÓN es un hobby tuyo o una película/artista/cómic/etc... que te guste en minúsculas).

✓

Cada sitio será accesible desde tu navegador.

✓

3.- Crearás un fichero html llamado *index.html* en cada uno de los directorios de los dos sitios web que deberían estar en directorios distintos dentro de */var/www/html* explicando un poco la temática de la web. Por ejemplo el de APELLIDO.com podría ser tu curriculum y el de AFICIÓN.com podría ser una página sencilla dedicada a la afición.

✓

4.- En AFICIÓN.com crearás un directorio llamado *public* y dentro de éste un fichero llamado *index.html*, este fichero contendrá algún tipo de información EXTRA de tu afición.

✓

5.- Crearás un fichero llamado *.htpasswd* en el directorio */etc/nginx* que tendrá el siguiente formato:

```
#Fichero de contraseñas:
usuario1:password1
usuario2:password2
```

Con al menos un usuario, puede contener los que quieras.

✓

En este fichero usuario1 será un nombre de usuario y passwrod1 la contraseña de dicho usuario. Para generar esta contraseña deberás usar el comando:

```
openssl passwd contraseña
```

Que te devolverá la contraseña encriptada que corresponde a password1 en el fichero.

✓

Una vez tengas el fichero terminado guárdalo (utiliza contraseñas fáciles para recordarlas...).
✓


6.- El siguiente paso hacer que APELLIDO.com solo sea accesible por contraseña, para ello utilizarás las directivas auth_basic y auth_basic_user_file tal y como se muestra en [la documentación de nginx](https://docs.nginx.com/nginx/admin-guide/security-controls/configuring-http-basic-authentication/).


7.- El siguiente paso hacer que APELLIDO.com solo sea accesible por contraseña, pero el directorio *public* tenga libre acceso (sigue la documentación de nginx).



**Preguntas y capturas:**

1. Captura del fichero de configuración del sitio web APELLIDO.com.

![Alt](images/nginx1.png)

2. Captura del fichero de configuración del sitio web AFICIÓN.com.

![Alt](images/nginx2.png)

3. Captura de las webs de APELLIDO.com y AFICIÓN.com

![Alt](images/nginx3.png)

![Alt](images/nginx4.png)

4. Captura de la web public de AFICIÓN.com

![Alt](images/nginx5.png)

5. ¿Qué es openssl?

Openssl es un paquete de herramientas criptográficas que sirve de apoyo a otros paquetes como OpenSSH y navegadores web.

6. ¿Qué algoritmo utiliza openssl por defecto?

El algoritmo utilizado por defecto es MD5

7. Captura del fichero de configuración del sitio web APELLIDO.com con autenticación.

![Alt](images/nginx6.png)

8. Captura del fichero de configuración del sitio web AFICIÓN.com con autenticación.

![Alt](images/nginx7.png)
